葵青37歲女子街邊摘「野生芋頭」食後中毒入院

一名家住葵青區的37歲女子昨日（7日）在寓所進食從附近採摘的「野生芋頭」後，出現口腔、喉嚨、嘴唇和舌頭灼熱、腫脹和麻痹和嘔吐等食物中毒徵狀。患者隨即到瑪嘉烈醫院急症室求診，臨床診斷為懷疑草酸鈣針晶體中毒，目前情況穩定。

衞生防護中心初步調查顯示，中毒女子進食過野生類似芋頭植物，中心提醒市民要留意含草酸鈣針晶體的蔬菜，慎防誤食海芋中毒。中心指部份植物如海芋等，外形和芋頭相似，但就含有毒素，誤食會引致中毒。誤食含草酸鈣針晶體的植物會刺傷和刺激皮膚及黏膜，如舌頭、口腔與咀唇麻痺和灼熱，以及舌頭或咀唇腫脹，中心呼籲市民切勿自己採摘和食用野生植物。

新移民

點解食佢唔死

講到好似呀婆仙遊係同之前o既事有關連咁